【Pixar新作】靈魂奇遇記 Soul 討論區

Pixar 2020 新作12月25日喺Disney +上咗架啦！
好可惜今年無得入戲院睇
啲動畫真係好靚，Pixar又突破咗另一個層次

睇完好似去咗紐約一轉旅行咁
而且好溫暖
pixar再一次將一啲好深嘅題材用家庭電影講出嚟
真係好勁

雖然Soul都真係好好睇
不過我覺得Coco同Inside Out都仍然略勝一籌

但我超級中意Moonwind
成班new age spiritual撚笑撚死

唔知香港係咪開返戲院即刻上呢

希望係啦 但都唔知幾時

香港都未有Disney +

vpn

soundtrack都好聽

但個結局好撚sad

不能同意更多

以下劇透

真，所以而家個尾最好

十分好睇，有反思

最後22飛咗落支那

sad ending

宜家咩平台有很睇？

agger
依家有啲做多咗 太追求happy ending

岩岩睇..呢套真係好撚deep...反思人生的意義
遲d香港上再睇廣東話版

好正disney玩d野愈黎愈唔啱細路
呢套睇到眼濕濕反思左好多野
真係想係戲院睇一次

最癲係細路睇都會覺得好睇
講故事嘅方法講到好淺白
令小朋友好易follow
純粹睇joe同22嘅人生冒險咁
但中年又會有另一番感受
呢個係電影最勁嘅地方

btw，係pixar電影先有咁高手
disney仲係出緊frozen 2

仲未有得睇呀

對呀
Pixar 同 Disney 唔同架

但對上一套 Onward 唔好睇

暫時都仲係 wall -e 覺得最好，不賣弄, 有反思有浪漫,
inside out 係好但真係好為做而做，為message而message

Coco 都好正

都唔一定
好似zootopia 同enchanted 個類都已經唔係frozen 個類

無乜可比性, 同一公司都可以有唔同創作方向 disney 一樣可以ban pixar 呢d 橋, 出類frozen 電影添

不如你問dreamworks 幾時可以追返pixar 同disney 好過啦

disney 同PIXAR 出品個方向都幾明確其實，DISNEY就算啲人無睇過，啲角色一定要merchandise到，PIXAR 基本上無呢方面壓力
當時inside out 出預告個時得個幾隻野什至可以算幾醜樣下，當然睇完會改觀

BTW DREAMWORKS 勁過disney既地方係佢奶共奶得仲勁

wall-e根本神中之神, 講埋環保果下屈機

如果你係逆來順受
咁個天要你死，你就接受死

咁個天要你生，你都要接受生，就算你勁想死，你都要生。

Pixar係咪第一次做寫實風？d 景靚到

同埋要take左幾多野先諗到d線線構成既Jerry terry好正

Terry 勁好笑

以前個d Pixar係小朋友睇得開心，同時都有野比大人睇，好似the incredibles咁

呢套真係大人先睇得明，小朋友未必知做乜其實講d野有d複雜，有無人同細路一齊睇，反應點樣

究竟香港會唔會上

寫實風咗好多年喇，由2007年到開始
我覺得走寫實風走到有少少迷失

寫實唔係話佢render得好像真喎，我意思係佢跟足new york city既景黎整，好多detail位，平時睇美劇睇得多，覺得佢都好似

咁我又唔覺得soul可以去到用寫實或者realist嚟形容

我覺得呢套好麻麻 , 因為佢之前有Coco同Inside Out在前
Coco同Inside Out我覺得係全面大勝呢套soul
做出嚟個感覺..唔係好入到我心炊

係 , 其實最後佢拖住22號落地球然後佢去唔到嗰吓就完會舒服好多 , 起碼夠自然
人生殘酷就係殘酷喺總係會有意外 , 人生有遺憾先叫做entire life
點會咁完美架咁都返到生。

初7戲院開番，有無人去睇番粵語配音

睇完 我的火花呀

其實果刻我都以為Joe 最後死係家中琴前，
咁樣成個故事會最完整，
但我相信就算Pixar本來咁寫都好，
都唔會過到迪士尼果關。

但整體上，過去必有既追逐情節呢套收檢左好多，
我個人覺得Soul 好睇過inside out 。

當年大學做心理學功課我都係寫wall-e

套野無咁好睇 意義有大但唔夠特出
最正都係up, wall-e

小薯茄麗英係咪賣左肖像權

pixar 單靠主線應該賺唔夠錢 sustain
一定要出onward 呢啲垃圾去cash in
好明顯兩個制作級數

史力加同功夫熊貓搵到條戲路
然後 馴龍記三步曲 水準真係貼到disney好近
三集個故事都真係好perfect.
第三集個畫面仲要追得上pixar level 咁制

不過pixar 一發功, 出toy4同soul 又贏返條街
其實鐘意睇animation長片嘅人近年真係好有眼福

但係下下年果套 Turning Red 唔想睇
係之前短片 Bao 同一個強國人導演

濃厚強國色彩既戲，不了

bao好睇嘅都
又上氣又乜乜麥麥, 星戰又要整個亞洲肥妹
disney喺支拿個吸金力應該大撚到不得了
花木蘭fail 一次都影響唔到乜

有冇人講吓Ronald ivana 配成點

太少英文場睇左粵語 都唔差既

onward都未至於垃圾黎呀
好過好多動畫電影啦
只係去唔到pixar應有既級數姐

我覺得ivana 配得好好

啱啱睇完 好睇
臨到尾睇到喊左出黎
可能係因為我最近有左抑鬱症
反思左人生既意義為咩

配得幾好 啲對白都譯得幾自然
最好就係冇將啲歌譯做中文

好睇過onwards好多

屌 唔知好嬲定好笑

睇完覺得好感動 感覺搵番生活嘅「火花」

清你有無去接受心理治療

睇過嘅人覺得配得好自然
初時聽22號把聲 覺得好fit
過咗陣先諗起佢係IVANA

我在 Disney+ 睇所以冇

劇透

同inside out coco 差好遠
不過都值得一睇

好鍾意入面既髮型師，唔係所謂追逐人生目標先叫有價值既人生，好似大海裡面魚既比喻咁，比你追到之後可能根本就冇特別，繼續逼地鐵

覺得呢套有共嗚既，可能都因為我地係平凡人，或多或少都搵唔到/追尋唔到人生目標，庸庸碌碌

睇完有少少釋懷

切... 有啲經歷後 真係覺得哩齣戲好deep

係 onward好悶 睇咗幾次錶都未做完

我唔係好明佢嗰個比喻可唔可以解釋吓

我都覺得呢套無coco, inside out咁好睇
但係諗到嗰個lost zone，好投入嘅人同失去自己嘅人係類似，呢個idea好勁
同埋話呢度唔會crush soul，life on earth先會 呢啲好Pixar嘅黑色幽默
都有7.5/10
啲畫面靚到痴線
同埋我覺得佢好開心 一下子跌落去個窿變成靈魂嗰吓最意想不到同埋最好睇
啲銀河 條輸送帶
跌嚟跌去嗰啲線條嗰幾幕我覺得好似卡通版interstellar 咁

佢呢把聲順耳過 「阿索車長」

入左戲院睇！ 好正！
不過真係大人先明

兩個把聲都好fit

我都有啲同感
覺得呢套俾到啲迷失緊嘅人一個好明確嘅答案

髮型師嗰段個感覺好舒服
魚個比喻都簡單咁講出成套野嘅主題（仲有好多設定都暗示緊個主題）

我get到嘅係雖然夢想令人生更完整，但太執著反而令自己迷失，冇左個初心（好似主角開頭咁），夢想失去咗意義，仲錯過左更多生活值得開心嘅野。

但其實搵唔搵到夢想都好，人生嘅意義正正就係生活本身，所以應該少啲執著多啲感受生活

除左你講呢樣，我會解成海係夢想/美好嘅事物

我get到嘅係可能我地一早已經圓咗夢，只不過係尋夢嘅過程太執著先唔覺。太執著追求而冇去感受個夢想，咁其實已經變得盲目同冇咗夢想嘅真正意義

同埋因為過份執著個夢，而冇留意到身邊美好嘅野

同意清 或者係代表我哋好嚮往嘅一啲嘢
過於執著要得到 或者想像得過於美好
失去初衷 到最後就算得到都會覺得迷失

演繹到個神緒

套嘢個idea好
但表現個方式唔得
串聯唔到，或者可以話表達個方式一般般

睇完，我覺得我會好似22號咁，打死都唔會再落地球，無聊無意義曬時間曬精神

出字幕個時見到有首中文歌 想問下邊part出
係咪個段Rap

超能小子

見到好多家長帶小朋友尼睇幾肯定唔會睇得明
因為對小朋友尼講可能每一刻都係火花
我自己都叫追緊夢，佢令我反思唔一定要幾叻
可能我拎哂獎畫畫同我細個自己鳩畫個快樂係一樣
只要可以享受自己做緊嘅嘢就ok
個message 好deep

agger 前半部分有啲悶

套戲令我諗起The missing pieces 嗰個故事

幾有反思

依套我極度懷疑制作嘅人食左lsd
由嗰背景風格到構圖用色都極似啲人食完lsd之後嘅描述

我覺得好撚正 估唔到pixar可以玩到咁

Agger
僅次於 coco inside out wall-e
絕對值得入場睇

Onward 我睇到mit飛

我知以動畫來說，唔太差
但以Pixar水準係唔合格

亦可能我冇乜 父子情 / 兄弟情, 完全零共鳴 so99y

我直頭覺得好睇過inside out
利申冇睇coco

佢地構思到 Jerry Terry 好勁

睇coco丫
推薦

都係Pixar 探討死亡的電影
睇完你會有得著

btw我覺得呢套粵語配音唔錯
加到分

Same唔知係咪個人太消極
22: “Can't Crush A Soul Here. That's What Life On Earth Is For.”
靈魂唔會受到傷害 只有在世嘅人先會受傷
可能係時候要揾下自己嘅「火花」

我都覺得正
妖巴都有睇

我都覺麻麻
個男主角性格幾麻煩

可能日日都係架船度開會度橋

隻貓唔係上咗天梯咩點解主角離開咗仲可以返生

呢個都係我嘅迷思 到底點返嚟

巴打 第一次睇呢條片
個意義好深刻 多謝你

今晚睇左,真係唔錯,自己會比８分 同COCO 同分
暫時第一都係inside out

BTW 呀祖塞番比22號個塊落葉代表D咩?好似好意義重大咁,呢到有D唔明

巴打我建議你再睇多一次

遲下得閒可能真係要／上網睇
btw 試解釋

我*認為

個故事如果聚焦係個嗰 沉醉興趣嘅長喇叭？女仔會更好

Terry落人間捉Joe嗰段動畫超級靚

點解？

可能嗰個女仔就係下集主角

麗英

我都係覺得結尾joe滿足咁樣步向死亡會更加完美

我覺得仲deep 過 coco 同 inside out

係 不過冇計 主角死架話睇到啲細路有陰影

我都唔明點解仲有老豆老母帶小朋友入戲院睇pixar

呢套對細路嚟講應該難明過inside out同coco

睇咗英文版再入戲院睇粵配
覺得鄭中基把聲唔係好夾

呢套無premier access好唔抵
以為迪士尼係花木蘭之後放棄咗
點知嚟緊套raya又收返錢
藝術值得俾錢去睇

agger，雖然我都係去到個個moment先驚覺，係喎
話就話佢死得好似好冤枉好突然，其實只係因為佢係主角我地代入左佢姐
抽番出黎睇，人人平等，理得你咩死法，你死左就應該係死左
比你額外時間同２２號落番人間行完整番你個人生已經叫bonus，JOE自己都講到已經領悟自己真正人生意義，死而無憾咁。
所以佢同２２號一個係時候展開人生，一個已經完滿左人生，咁樣完應該會更神

真

ｙｅｓ，我知道係佢既火花，我自己既理解係22號落完地球一轉心態唔同晒

JOE 好心急想換身體時，否定佢，話："呢d只係生活日常，唔係火花"
而22號搵到既火花卻正正係之後講番既「唔一定係某種特定目標／興趣」
只係日常生活，活在當下，CARE好多細節，人與人之間既關係(髮型屋個幕22號表現得被歡迎過JOE咁多)，個種享受，平凡活著事無大小都可以好入神好開心，就係咁簡單既「LIFE」= 佢既火花

只不過想知點解會係22號係JOE身體到袋住咁多樣物件當中特別對樹葉有感覺咁解，點解唔塞其他野比佢／塞晒比佢，一定要千挑萬選係塊樹葉？導演係咪別有用心？
係咪我漏左D野定GET錯左因為我記憶中22號只係坐低思想緊，而塊樹葉慢慢飄落黎佢手，無乜特別，感覺上佢食既珍寶珠更加印象深刻

其實主角最尾死咗係咪一定就係sad Ending其實佢最尾個樣係好滿足

都唔會嘅，Joe會好滿足咁搭電梯上返Great Beyond

其實可以轉佢做導師甚至係Jerry
咁成件事合理之餘又無咁sad
而家翻生真係有啲太硬

就係咁微不足道嘅事物都成為佢嘅火花
就更突出火花就係感受生活 投入生活
而正正因為佢喺先修班無感覺
所以令佢一直感受唔到生活
搵唔到火花

不過我反而留意到嗰堆雜物中
除咗糖，線碌，冬甩、樹葉、pizza之外，仲有張碎紙嘅物體
有冇人留意到？其實係咩？

佢一日未到great beyond
一日都可以落返嚟

其實呢兩個名有冇特別意思？

佢係街邊撕嘅Call車紙?

題外話
pixar近幾年啲戲啲「奸角」都幾慘
今次terry直頭只係衰盡忠職守
不過好彩嘅係佢地都有好下場
上次annabelle

Ronald ok
一講音樂有節奏嘅對白就生猛哂
Ivana好正
佢就係好適合配啲厭世嘅角色
上次阿愁又係好正
同佢平時講嘢把聲真係好唔同

啊
係喎

oic，姐係其實唔特定係樹葉，只要任何一樣人間既野拎俾佢都可以喚醒翻佢

好叻啊你，仲記得咁清楚每樣物件

我對塊葉都冇乜印象

係呀
甚至塊樹葉所代表係和煦的陽光或那一刻的恬靜

因為我好在意嗰塊call車紙

其實我都唔係好記得佢係邊個位出嚟
但最後阿joe睇完又睇 睇完又睇

我決定買碟慢慢係屋企嗒英文
我驚我係戲院追唔切

冇記錯樹葉係出現係臨同Joe交換身體酒吧門口個陣?

我覺得佢坐係樓梯接住樹葉個一幕係最平靜, 最舒服, 最令22號感受到自己嘅spark就係享受生活每一個當下嘅嗰一個𣊬間。因為冇記錯樹葉係最後一樣拎到嘅野同埋接到樹葉之後22號醒覺自己留戀地球嘅生活而拒絕同Joe交換身體

有無人記得地鐵個一幕
有個人係到自彈自唱
前小小有個男人好似coco個男主角
都係著住hoodies笠帽
定係我ff太多

因為joe走左？

我get佢既火花更似係佢做靈活生生既人
可以用到人既觸覺味覺等一個人型去感受到生存意義
佢啲手指摸欄杆、手去feel花瓣跌落隻手到
Meet紙、坑渠玩噴飛起佢自己
太似一個小朋友去發掘觸覺好奇而先修班無

22投胎咗去中國

想講嗰塊唔係樹葉嚟 係種子
咁會唔會明啲

聽what a wonderful world啦
成套戲嘅主旨係跟歌詞拍
活在當下，享受生命最唔覺嘅野。完。

I see trees so green, red roses too
I see them bloom for me and you.
And I think to myself what a wonderful world.
I see skies so blue and clouds so white.

長知識了，原來係種子，咁有意思

Btw個黑人friend係eason隊duo band個鼓手

我兩個小朋友(八歲同七歲)睇到喊，
但問返佢知唔知22號既火花係乜時，
佢地其實都唔知道。
不過佢地表示好好睇，因為22號好搞笑同好可愛

呢套Terry 都唔算奸角啦，小朋友都覺得佢好得意可愛

呢套戲邊有咩反派奸角

其實嚴格黎講果塊應該係 種子 黎，類似木棉樹果種 (你見佢下邊有隆起部份)

原來台灣叫 靈魂急轉彎

所以我括住咗奸角
sor

堅？咁勁架？

王菀之配得好好！Ronald就好似有少少唔match

有
主角老母

最尾係咪暗示22號做新疆人

BTW個學生真係好似麗英

哎也 睇左英文 睇多次粵語先
想聽易彎娜配音 ！！！

都唔算啦

同問！！！

COCO 我睇到喊

想問催唔催淚？

我以為會好似coco咁爆喊，但結果無
我覺得呢套無位會令你喊，因為無直接牽涉生死，但睇完會沉默，自己諗好多野

thanks!
本身對套戲冇咩興趣，睇完你地講就想入場睇了

幾個月前上網睇左，好有意思好好睇，大家一定要入場睇。

居然咁好評
對迪士尼既戲係有期待
我都星期日睇完覺得麻麻地同悶悶地
Inside // coco好好多

同某程度上死左就死左
死左都可以復活呢下就..........

今日睇咗，係人生迷惘嘅時候睇真係好healing
會同另一個friend再睇多次

erry

我減左，減位係joe同22最後一齊拖住手跳入地球，好大愛

上星期睇左中文版，今晚睇多次英文版。

我覺得 22號 係中文配得好過英文。
中文版把聲夠厭世，反而英文版就太普通。

Who is Annabelletoy story 4?

同女朋友睇左其實我一直都有自己既目標想做，但女朋友唔太支持，仲話佢係我既22號 我問點解（其實我明，唔想我掛住追夢做自己野而忽略咗身邊嘅嘢，包括佢）但我真係想為自己做決定，唔想令自己後悔。睇完真係諗得幾多

英文版把聲係好annoying嘅阿嬸

英文版遲D好多平台都可以翻睇番
但係中文版好多時你唔係戲院睇就會錯過左

Ivana 真係配得好好，好可愛，同上次inside out 一樣咁好.

睇完最深刻係解釋火花個一幕。

一直以黎，連自己都認為火花係一種目標，一種興趣，所以會不停步咁不斷搵，不斷試。

但原來火花，就係只係好簡單咁享受生活就足夠。

我覺得呢套勁過 inside out

催到仆街

Message 簡單易明但其實好 deep，我諗成年人睇完點都有啲體會

為人父母睇完應該都會檢討一下自己嘅教育方式

總括嚟講，點都係好戲

睇完覺得好正
正過coco，同inside out差唔多
我覺得coco催淚啲係因為同人身邊事物易共鳴啲
即係都係有親人過身咁，但我自己睇coco就無特別喊
反而呢套覺得有啲感動

Btw，點解咁多人想joe死
其實由頭到尾我覺得joe係根本未真正死亡
都係受咗傷跟住靈魂出竅，即係類似瑠彌狀態咁
好似啲人話做完手術要靠自己意志先醒得返
亦都因為咁佢先係唯一一個可以由天梯走去起始之前
謝利都係睇到呢點先由頭到尾都幫佢

最後佢都係靠出神先進入返去搵22號
結局唔死都講得過去掛

Btw，船上果幾條友好撚勁，可以自由進出唔同嘅世界

但船上嗰條友喺現實係食物鏈最低層

現實中食物鏈嘅高層一早做晒迷失嘅靈魂
無晒花火，根本感受唔到生命

同埋有人話terry好慘，盡忠職守但比同事玩
我就一半同意
Terry的確好盡責，但就因為咁處事好唔人性化
只講規矩

反而謝利就係覺得情有可原先識得點處理得人性化啲

即係好似職場上有陣事大家都明白啲規矩有時可以鬆少少
但terry果啲就係一定要揸正嚟做果啲

但佢搵到佢嘅火花

佢enjoy咪得囉

其實佢地已經實踐到套戲嘅宗旨
佢哋就好似22號咁
都唔知自己火花係咩，都無乜諗法
但套戲睇完好開心，會笑
其實生活，或者火花，咪就係咁簡單

Soul 同inside out好似

Metro 飛

這個設定的起源是從詞彙 “Catch-22” 而來，出處是美國小說《第二十二條軍規》的故事。敘述二戰時期，外派無人小島的空軍軍營裡流傳的第 22 條軍規：只要你證明自己是一個瘋子，就可以不必飛滿規定的飛行次數，免責回鄉。

但依規定唯本人有權向官方提出回國申請。可是如果精神狀況不穩定的人，又怎麼有能力幫自己申請回國證明呢？於是人們就用 “Catch-22” 來比喻矛盾的規則或情況。

回到《靈魂急轉彎》的故事中，22 號本身的確就是矛盾的存在：它必須來到世間活過一回，才找到最後那塊可以投胎的 “spark”。

原來22號個名真係有源來

me is 阿愁

我以為解22歲迷惘嘅青年

好睇
睇完好多野諗

起碼佢搵到火花 每日都做到自己鍾意嘅嘢

今日睇咗，超級高質嘅動畫

係咪得我一個覺得好一般
成套嘢充滿政治正確嘅價值觀
22號講到咁多歷史偉人都教化唔到
但竟然比一個年輕黑人就搞掂

但啲歷史偉人成日都只係傳授啲書本嘅知識
eg 希臘個讀音都要拗一大輪 因為張紙幣又係度嬲
係得Joe係用另一個角度睇22 同佢感受生活

我覺得呢套同coco不相伯仲
呢套講生存，coco講死亡

下套主角係Asian添
而家要做美國主流電影一定要政治正確同左膠㗎啦

佢只係冇講嘅
我唔信冇一個黑人歷史名人教過22
馬丁路德金已經係喇

我又覺得佢無好刻意強調佢係男人所以成功
個重點係一直以嚟佢哋都諗住用傳統成功人士去教22號
諗住佢哋係專家一定掂，但其實對22號嚟講佢哋嘅教育係離晒地
直到遇到joe，佢自己都算係人生失敗者
反而咁先比到另一種貼地嘅火花22號

同埋靈魂出竅之後都睇唔出佢係黑人啦

可能我敏感 佢中間有一句問點解要用白人中年女人聲咁黑人憎
我已經覺得好有政治正確feel
之後又話jazz係黑人對美國嘅偉大貢獻
再者22經歷過成千年
我諗除咗偉大嘅人物 佢遇到更多嘅係好似joe咁嘅平凡人 如果一個平凡人都搞得掂22 無理由要等咁耐

可能係因為啲人覺得佢係需要啲名人 所以塞哂啲名人幫佢
但其實平凡人先係佢嘅需要?

可能啦 但咁樣解都有啲牽強
22係投胎預備班成千年
真係一個好似joe咁嘅平凡人都無？
會唔會係咁

可能第1個係平凡人 但唔識感受生活
見佢咁麻煩就隊哂啲名人幫佢？
個criteria除咗平凡人 仲需要一個對生活有熱情嘅人？

阿joe都係要帶左佢落人間先搵到火花

呢一點又真
所以最主要嘅因素係誤打誤撞落咗人間
佢先知人間幾美好

可能我高期望 個人覺得好一般
onward好睇好多

我諗冇一個係阿joe咁爭扎想要翻去人間，22號見過咁多名人，應該全部都滿意自己既人生

我諗就算係普通人既導師都好，佢地都明白同接受自己既死亡，或多或少都覺得自己”I had a life”

但係joe唔同，由套戲開頭到接近尾段，佢都唔接受自己突如其來嘅死亡，佢覺得幫到個隊band出show佢嘅人生先真正開始，或者呢樣憧憬令到22號不解joe點解咁響往翻去人世

呢個都係我好欣賞嘅位，就係去到尾阿joe個句「我活過喇，依家到你喇」，所以佢先接受到自己再去盡頭之後，帶出佢終於明白人生意義遠超於一個喜好

講得好白就係佢兩個互相影響咗對方對生命嘅體會

當然開解到22號同佢誤打誤撞落咗人間體會一次有最直接嘅影響啦

竟然？ onward公認唔得

只能夠講 兩套都唔係PIXAR水準之作

自從迪士尼買左PIXAR之後 啲質素係有出入 唔知係咪掛住政治正確

諗緊睇英文配音好啲定係粵語

粵語，我成日覺得粵配最有特色，加上Ivana配得好好！你英文隨時都可以聽返啦

條銀河好大麻feel

Coco完勝
但Soul美術滿分！

可能平凡人做唔到導師
joe都係扮諾貝爾獎得主先可以唔洗俾人捉返去great beyond

作為一個冇火花冇人生目標嘅人
睇完有啲釋懷

柒頭

D 音效都好正~

可能我敏感 佢中間有一句問點解要用白人中年女人聲咁黑人憎

呢一段我反而覺得佢係戴頭盔，費事D左膠質疑佢搵白人配音

有冇人覺得主角個樣好似譚德塞

其實成件事好老莊
好似莊子逍遙遊咁
麻雀仔飛到上屋頂就足夠
唔會明大鵬一飛沖天嗰種感受
所以無分邊個係低層

其實都似香港教育環境
父母：呀邊個幾咁叻搵咁多錢，又買樓買車，學下人地咁成功啦，大個仔要做醫生律師ibank 保險地產呀

22號：我唔想咁快大個呀，好大壓力，果d行業都唔係我想做

黑人：其實22號你可以好似我咁做樂壇明星，幾型棍

最後

黑人：其實做咩都唔緊要，你最緊要學識享受生活，唔好俾工作/目標壓榨到透唔到氣，人生得幾十年時間好短暫

入邊講個個世界時間觀念同現實世界唔同

代表世界 代表日常

講緊好好感受世界同日常都可以係你人生目標

套戲個message有啲about time feel
又係要好好感受生活嘅每一日

你呢回覆好touch
其實太多人好似Joe咁，抱住成人嘅思維去諗野
凡事都追求答案同解釋
但就忽略咗享受當下嘅開心

抽紐約人水果下笑左

我今年32
好多人話睇完好有感覺，會喊、感動等等
但我唔知做乜睇完覺得無乜特別感受
可能我要去重刷一次
或者我懷疑會唔會係香港而家個環境搞成咁
令我睇唔到小小既希望，令我對於人生意義有點麻木咗

頭先睇完,聽到有個細路同老母講話套戲好悶 之後佢老母話真係辛苦你喎

22號去左地球
今季紐約人真係有playoff打

套戲嘅宗旨就係叫你唔好刻意去搵人生意義喎

唔知
搵唔到共鳴位
可以要重刷

頂

你本身對自己生命都缺乏感受, 唔駛乜都同香港現況掛鉤. 你就係22 號, 套戲就係22 號唔知第幾個導師. 可能你需要好似22 號咁探索一d 起你生命入面未見過既新景色, 新味道, 新觸感. 未必係好大好大既事, 可能一樣好細微既新感動可以感動到你

因為佢隊得太多😂😂😂

你講得好岩
我既生命就係每日都係是是但但咁過
做既所有野都係為其他人而活
未試過真正為自己而做一件完整既事或者目標
唔知有咩想做 淨係想收埋自己
最好唔好煩我

我都想知自己到底想點

難得作咗個靈魂世界出黎，但好似用得差差地
個靈魂系統寫得比inside out啲設定差
加上劇情老土無咩突出之處，實屬下品

套野講既係關於追夢既兩大哲學問題：

一：
如果人生以夢想為唯一既意義，
一旦未達成就死咗，咁人生就係無意義

第二：
人生以夢想為唯一既意義，
咁就會產生達成夢想以後既空虛

呢套戲係以存在主義，
活在當下既方式去解決，
所以刻意係角色設計上用上Jazz呢種強調即興既音樂，套戲都講得幾明

覺得好唔好睇真係睇咩人，
自己係追緊音樂夢又對jazz有d興趣既人，
所以覺得幾好睇

不過，大學時讀過關於哲學既科，
入面講關於以追夢為人生意義既問題，
exact7ly就係呢套戲講既呢兩個

剪頭髮嗰度開始流住眼淚睇一路諗起自己嘅事好彩自己一個睇 唔使就住就住

主角未完成目標前死左，佢後悔，到佢上得返去可以完成目標，之後佢一樣感到空虛。

超過90%的人同你同我同戲中地鐵個班人一樣，都係枯燥無味的，呢個係無可避免，大家都經歷過22號的厭世，但我地不同22號，因為22號未做過人，所以佢有感動，而我地大大話話都做左十幾廿年人，唔會咁容易有22號個種火花。
同22號一樣，我地會聽好多成功人士講，點樣你先會成功，點樣先會行少D冤枉路，即使連主角都以為，只要我上到台演奏，我就係成功，而同JAZZ最根本的即興已經越行越遠。

但是否即興的人生一定係多姿多彩?
而是否規劃好的人生又一定會枯燥無味?

冇人答到你，因為正正係要你自己感受，我地唔會咁容易有22號個種火花，但你又會唔會好像22號咁願意感受一下自己的生命，搵返你當初黎到地球之前的火花?

人生就係當你準備活下去當刻，佢先會正式開始。

約左人3月13 號睇,你地覺得依套到時落左畫未

估下會唔會又封戲院仲實際

落就未 不過會得返少少場

超級鍾意soul

啱啱拎完金球獎可能會加返啲場

幾有意義不過同神作INSIDE OUT同COCO比好似平淡左啲

同埋上星期六已經係香港單日票房冠軍

劇情短左少少，但都係感好睇。

不過最後joe唔應該翻生加一。

因為人生隨時都會有意外，符合翻個主題，最梗要活在當下，人生無悔。

懷疑編劇暗示22係喇嘛再世

點解

同問

睇完反而諗起呢三首

聽聽下會諗起阿愁 又係藍色

明顯係 呢套探討人生

terry 係咪跟住macbook 入邊某個icon 整出黎
覺得佢勁似一樣野， 但又諗唔出

好似左下個icon

我有d好奇主角昏迷咁快搵到動物醫生
但仲未通知屋企人入左院？

支色士風好似真嘅一樣

lm

最尾彩蛋係點

我屌

想問下係咪有句台詞話俄羅斯方塊？唔知有無聽錯

係，問揸船嗰個因為咩事迷失過，然後佢就話俄羅斯方塊

我都覺得好睇過inside out

好得意呀，我睇果場全場拍手喎

知唔知有咩意思，定純粹亂噏

應該純粹鳩噏

就黎30歲，呢一兩年好迷失，每次低潮都問自已生存到底為乜，有時又好有衝勁想學野去改變現狀，但到頭來好似乜都冇改變過咁，一事無成........今朝睇呢套野好感觸，冇喊但有幾下眼框都有馬尿滲緊出黎，而家好似諗通咗少少

頂撚住

我都試過咁. 個陣25歲, 岩岩出黎做野, 雄心壯志. 碰過壁, 試過既試過, 放工起巴士同女朋友講電話講到喊. 有日我發覺雖然自己曾經好想去大海, 但原來自己要既唔係大海, 而係起海既自由 (我改左套戲既比喻). 我就輕易變左戲入面既barber, 雖然我唔係做緊「想做」既工作, 但我過緊我「想過」既人生.

共勉之. 雖然我有時都會諗返過去點點點, 我可能可以做好d, 但而家既生活我都過得好好

我會頂撚住

大家加油

其實你地會唔會諗太多
一時又話做支那人 一時又話西藏
我就話根本佢哋無理過佢會做咩人

好似用小畫家畫出黎

D 火真係好靚
荒野女巫黎既

阿媽間裁縫鋪入面有個員工好似E夫人
係彩蛋定我諗多咗

我覺得ivana 配22號仲配得好過阿愁
超可愛

因為有藉口帶細路入戲院睇自己想睇嘅嘢

幫你推，你回覆嗰兩項幾好

咁講起個問題有嘢唔明
阿joe本身昏迷緊，其實放隻貓喺嗰度有咩用

唔係呀，俄羅斯方塊都有世錦賽
可能講緊呢一樣，或者好似年輕人咁樣沉迷打機

現實仲要係死係個琴上面
個畫面會靚好多

我都有段時間好沉迷俄羅斯方塊

睇完真係好令人反思

飛髮佬果part差啲搞到我喊左

主角=本質主義者，所有人有本身既本質同目的
22=虛無主義者，人生無任何客觀目的同意義

結論=存在主義，存在先於本質，人可以決定同創造自己既意義

好勁 分分鐘反cup拆彈專家

香港班剪頭佬唔該入去睇下
唔好日日鳩剷就算
應該係剪完大家都開心

Inside out 用心理學知識既角度睇好好睇
好似用漫畫上左堂心理學堂咁
人既情緒exactly就係咁出現同調節
兒童到青年後發現複雜既情緒亦用漫畫實體表達，好勁

因為感動人心既從來都唔係說教
而係你見到摸到感覺到既一事一件，親身既體驗同見證

好好睇 好大感觸
睇完諗起呢句歌詞「讓我對這世界好奇」

留名
好好睇好似睇緊以前迷失方向嘅自己咁
覺得好睇過COCO

推

哥白尼話22號：「呢個世界唔係圍住你轉」，
我睇果場得我大笑左出聲，其他人無反應，覺得自己好柒

覺得一般 說教太重 忽略咗整體故事
類似嘅Coco好好多

睇完覺得好有啟發性，心目中既彼思top 3

見到咁多人睇完覺得好空虛，
但我自己又唔覺特別空虛，
反思完後先發覺我人到30歲，
所幸已經過左迷失果段時間，
做緊份工係自己覺得好滿意既工，
又準備要成家立室

而套戲既中心message：享受當下
原來自己一直已經做緊，本身就好享受生活中既唔同刺激，行行下都會停低望下d花花草草昆蟲雀仔，
每日開心既時間多過唔開心既時間

原來睇呢套戲，明白個信息而又唔太空虛都係一種福氣

睇到後半幾個 sense 都喊咗出嚟

係咪越有經歷嘅人會越感觸

22間房牆上有好多之前導師既貼紙，見到有Albert Einstein
想睇下仲有咩人

最後Joe搞得掂佢都係因為佢跌左落地球
感覺到微不足道既美好 搵到自己既spark

覺得好好睇
過去一年多左好多時間煲劇 做好多無聊野
但有時又會覺得自己好廢
不過有時又會安慰自己 今日唔知聽日事
其實只要開心健康 可以好好感受生活就夠
睇完之後就會覺得好中 更加可以相信自己諗法

sense

唔好意思
一早睇完狂舞派
尋日先得閒睇soul

導演咁樣解釋重生嘅原因

犧牲自己的機會
落地球既通行證明明就係22號既
就算佢跳返落去terry都可能因為條數唔啱再捉多次

佢做既好事應該就係令22號感受到火花
好彩佢最後都補救到
如果唔係22號就因佢而成為迷失既靈魂

係唔係我份人太消極

明白佢想講嘅message 要活在當下 感受生活 每件嘅小事物都係火花

但對於我黎講 呢啲生活中嘅小感動 eg.食到好味嘅嘢、睇到好靚嘅日落 只係平凡沒趣嘅生活中嘅一點「小慰藉」

生活中見到呢啲嘅小感動係會安撫左心靈少少 但都唔足夠彌補到現實生活帶嚟嘅唔開心

如果我係22號 有得喺投胎先修班無憂無慮咁生活 唔憂錢唔憂吃喝唔使返工 我一定唔會落地球

分享吓我嘅諗法。我覺得識得欣賞「小確幸」嘅人，係因為佢哋本身生活條件唔差，已經達到一定幸福感，所以先可以為小慰藉（一杯咖啡、一首音樂）而開心。

但如果一個人生活中有「大事」click住咗，例如：錢、事業、愛情 、健康，基本生活都未settle，仲邊有閒情諗其他。尤其是香港呢個社會咁現實，住屋同經濟已經煩咗唔少人。

齋講部電影
pixel一貫嘅完美處理，有啲得意嘅想像（死後世界），輕鬆處理攞啲人生大topic （性格點嚟），好多得意detail 位
不過電影節奏我覺得麻麻，好多位都去得太快，我未完全投入到就已經轉場（探索死後世界／變成貓／同阿爸嘅回憶／幫22變返正常）

對我嚟講，30幾歲人，有啲好想要嘅嘢／人得到咗，有啲好珍惜嘅嘢／人失去咗，依部電影反而好似話我知，一切都係鏡花水月；正如你唔會知道堅持多幾耐先會成功，您可以選擇繼續，又或者抽身都可以

起碼睇完有感覺但唔沉重，算係咁

um，其實我反而覺得個主旨唔係「活在當下」呢
活在當下其實係要你唔好煩憂咁多未來嘅野
但Soul講個樣野係話俾你聽人生唔係得一種有意義嘅活法
姐係世界大部分人都覺得有意義嘅人生係要好有衝勁，好有目標目的先叫有意義
但其實點解單純想係世界體驗一遭就要俾人指責無大志無生命熱情呢？
每一樣野都想細細體驗同感受，已經可以係個意義呀

而覺得唔開心時可以思考下係咪自己太執著於某啲野，變左做迷失靈魂，release yourself啦

唔好睇22 號同joe有幾struggle, 睇黑人barber. 佢就係Pixar 話你聽點樣係搵到火花.

唔係達成到目標, 而係就算生活有無達成目標, 有困難都好, 你都要對自己既生活有熱情. 有一日你會發覺就算同自己一開始既目標有偏差, 睇返原來而家既生活都好有意思 (反照就係一開始既joe, 如果佢都可以享受教樂團既工作, 可能都搵到佢自己既火花, 不過joe 就太鑽牛角尖佢一定要成為一個出色既jazz 琴手! 反而忽略左生活中各個細節, 最後去到great before 睇返自己既一生都覺得係無意思)

愚見

你地睇粵語定英語？ 粵語會唔會好怪？

我覺得同套美劇the good place 有啲啲似

都係，其實佢啟發咗個靚妹而不自知，相反佢以為飛髮佬係佢知音，但其實對jazz冇乜興趣 (同埋都有少少埋怨「你從來唔關心我」)

睇咗粵語 覺得配得幾好有笑位

好睇

睇到喊

人生唔一定達成哂目標先快樂
你見佢演奏完反而冇咩圓滿快樂
可能少啲執著
唔好set咁多目標要完成
人生先唔會咁唔開心
有幾多人真正做到想做既野 又開心
其實好少數

但對於一啲太冇目標 一生冇嘢要追求 但同時又要受着生活壓力影響嘅人 都起唔到咩鼓勵作用

我最想做嘅只係22號咁 無憂無慮咁留喺投胎必修班

因為我覺得本身生命就冇意義，所謂嘅火花都只係自欺欺人，勉強同自己講自己嘅人生唔係咁無意思

劇情唔算好好
但背後既訊息好正
講緊好多人一生，都會set一個目標比自己
覺得做到個個目標，先係會開心，快樂
但其實人生好多變數，跟隨呢d變數去活著都未必係壞事同辛苦（髮型師）
預期去追趕呢d目標，倒不如放下步伐，感受下身邊既事物，感受下身邊事物既變化（22號口中既執生），活左當下，呢d先係生命中最珍貴既地方

讀左都未必俾而家好
有時做人都可能將自己夢想或目標放到無限大
缺陷美都係一種美既形態
玩音樂仲有好多其他可能性

後生仔睇：inside out > soul
中年以上： soul > inside out

邊得咁比
inside out:情緒
soul:活著的意義
無論你返學也好定返工也好，總有過「返學為乜，返工為乜」既諗法，亦都有過情緒控制既時候
唔可以因為年齡而決定成年人卡通既質素

贊同

睇pixar d動畫覺得好睇
但因為自己既性格同人生，每次都無乜觸動既感覺
inside out無乜感動位，coco因為同屋企人感覺唔算深厚，無乜感覺
呢套講珍惜生命每一件事，我自己每日都做緊，好想一路活落去，每日見到自己心愛既人，唔想自己咁快老
所以22號個種搵唔到生命既火花個種感覺又係無乜感覺

哩套其實係大人卡通片，尤其開頭真係幾悶。故事我諗睇到22用Joe個身食pizza果時，都估到佢兩個最後會不和。另外，有一度22吞咗Joe落肚，我覺得果一幕有啲似刻畫咗有情緒病嘅人嘅內心世界，不停放大人對自己嘅批評，而無一樣美好嘅嘢。

覺得pixar近期嘅電影都冇乜娛樂性
如果我係細路架話應該唔會鍾意Coco inside out soul呢啲

toy story 超人私攻隊 怪獸公司呢啲有趣好多
唔知係我大咗定點

我懷疑細路會睇到屌老母

我覺得片頭套兔仔都好好睇
邊睇已經感受到好似讀書戈陣，自己畫完既野唔敢周圍show畀人睇因爲好自卑，天外有天

應該就係講自己曾經都沉迷過打俄羅斯方塊

啲垃圾右膠最撚鍾意victimise白人
乜撚都話政治正確
黑人一定要做壞人
白人一定要做好人
咪又係另一款政治正確

原來剪頭髮隔離個Paul個配音係Snowpiercer入面個煩膠黑人主角，聽到把聲都嬲

今日睇咗，後段真心感觸落淚

最感觸個位係joe 成功去完台上演出
達成咗咁多年以來的人生目標
反而係佢臉上帶住一份空虛
佢係地鐵到望住自己的倒影
就好似心諗：原來呢個就係我一直以來既人生目標？
我達成咗啦，咁之後呢？
之後番到屋企，佢望住22號拎嘅物件
「即興」咁作一首歌，然後回憶番以往好多事

我就係呢個位喊咗，
佢回憶番以前生活既鎖碎片段
感覺上表達緊 佢咁多年黎 「執著於音樂」
無好好享受/細味到 生活中好多時刻
然後畫面縮細去到成個城市、
成個地球，再去到成個宇宙
我諗係想講，原來我地執著既野 係咁渺小

執著一樣野，同時意味住要放棄一樣野
套戲有個位話 迷失既靈魂 同 專注享受既靈魂 只係一線之差

我既體會係，
應該放低太多既執著，因為執著會令我地迷失，
會令我地過度追求結果，而忽視過程
咁樣我地可能會錯過好多 好多值得細味既事

追求結果，同時都要享受過程，放下執念，好好細味生活

睇完
睇到喊晒

呢套好過inside out
Inside out都睇到喊晒
但inside out頂多係有童年回憶 touching位
反思冇咁多
呢套直程係火花 人生目標 最後點去過每一日

Coco就難d比較
但coco故事性更強 又有twist位
個人覺得coco略勝

on9

睇完覺得麻麻地
有啲平淡或者套戲就係想叫我哋享受平淡啦

想問下個大海比喻即係點，同埋22個火花具體係咩，係咪就係要感受人生每一分一秒身體每樣事物

言下之意係窮先感受到生命？

同埋pixar有樣野好盞鬼
就係塑做到d有少少黑暗既人物美麗化
例如jerry，有時用d慈祥既聲線去恐嚇黑人係咪想返去the beyond
同埋jerry會將多d人分配落一d唔好既性格到，但係講到好自然好平常咁
同埋jerry terry擺返係華人文化到，其實即係牛頭馬面，尤其係terry咁執著去捉返黑人其實係一件幾恐怖既事

前幾日睇完

有幾個位都係好深印象

1. 水同海段對白

2.主角完成目標
畫面慢慢變成地鐵背景

其實係好睇

不過要我排都係
Toy Story > WallE = Coco > Soul=Inside Out

22號似乎衝咗去中國，
應該會生存到懷疑人生

Define Dancing真係好好聽

Hall of Everything 齊晒好多野

船嗰幾條友屈機到，自出自入

呢個解讀有料

呢套神作

電影信息

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

阿祖由夢想嘅奴隸，到最後解放自己

我覺得佢要凸顯現實世界同靈魂世界嘅對比，所以現實世界一定要畫到好寫實

今次soul 真係好一般，講嘅係唔洗下下要搵人生目標追求夢想，活著就是美，珍惜當下

其實睇返joe 嘅走馬燈，無個次演出機會前都係好潦倒，片嘅初段都講咗現實係會有好多生活問題，份工係咪長工，有冇醫療退休金。

其實「日常」可以係火花係有前設，就係日常生活係美好嘅。再推演落去咁諗，如果joe 冇個個演出機會，佢之後個走馬燈都會係一樣。

所以我覺得個敗筆在於一開始套戲其實係理想 vs 現實 (joe 唔想打長工，想做樂手），到之後變咗係理想（人生目標）同活著嘅討論，其實有啲失咗焦，因為我會理解套戲係想重點帶出後者嘅意思，由其我覺得迷失嘅靈魂個到其實係好match 呢個message, 但可惜著墨太少，呢個亦正正帶出咗日常=/=好。

當然，日常=火花可以係22號嘅「個別例子」，但佢作為套戲嘅主角同結尾一幕都應該係代表咗個中心思想。咁睇套戲嘅舖排而帶出呢個訊息我自己覺得係好薄弱

好唔認同你嘅諗法
套戲花咁長時間去講主角想追求夢想
因為想鋪排原來佢搞咗咁多嘢最後都唔係佢想像中咁開心
之後佢先諗翻起22號喺佢身體入邊
就算花瓣跌落隻手都會有感受/有火花
佢就諗返起佢想做樂手之前同佢老竇彈鋼琴嘅畫面
先醒起自己原來一路忽略咗過程中好多嘢
所以其實冇失到焦每一幕都係環環緊扣

睇完好sad喎

想問下英文版係咪都有字幕？

英文版有中文字幕

根本22號影射緊連登班噴青

22號至明白人生嘅價值喎。

睇完諗起《麥兜故事》食火雞個幕

其實有樣野就係其他靈魂都跟大世界隨波逐流，有幾多個會係22號？又有幾多個係船上呀？

去到the zone果班人船上嘅人都唔係高薪厚職，但船下一堆係迷失方向嘅靈魂⋯自己諗被救果個基金經理又點？返到去現實仲係咪有火花⋯？其實有時寧願迷失會唔會仲可以一樣發吓夢